曼城力壓利物浦封王

最激烈英超賽季 曼城力壓利物浦封王
2019年5月13日 16:39

【Now新聞台】曼城於英超聯最後一場，一度落後之下4比1反勝白禮頓奪冠，領隊哥迪奧拿感激利物浦推動曼城到達更高水平。

聯賽鬥到最後一輪，曼城捧盃不是一帆風順。

17分鐘收到利物浦文尼入球領先消息，去到27分鐘還被格連梅利頂入，落後予白禮頓。

正如哥迪奧拿所言，利物浦不斷鞭策曼城迫使他們維持高水平發揮，季中一度跌落聯賽第三，但正如今場的形勢一樣，曼城很快就重回正軌，由阿古路追平之後再由拉樸迪頂入頭槌，搶回爭標的主導權。

關鍵時刻重用馬列斯令不少球迷費解，但哥迪奧拿則認為他不單只有質素，緊張關頭能夠表現從容，最重要的是能夠於白禮頓收窄防守空間之下在僅有範圍內製造威脅，射成3比1這球，足以印證哥迪奧拿對馬列斯的信任。

作為哥迪奧拿來到曼城之後第一個收購，根度簡亦於費蘭甸奴缺陣之下擔當重要角色，季尾聯賽的十四連勝當中他只缺陣一場，今場正選射入精彩的罰球「埋齋」。

另一邊的利物浦，尾段再由文尼頂入拉開但意義不大，全季取得97分都要屈居亞軍。文尼入了這球，跟隊友沙拿以及奧巴美揚並列為今季英超神射手。

最終曼城4比1大勝白禮頓，一分壓贏利物浦成為2009年的曼聯之後另一支成功衛冕的英超隊伍，他們跟利物浦合共取得195分，打破英格蘭頂級聯賽頭兩隊的得分紀錄，難怪今季被譽為競爭最激烈的英超賽季。

想點牙

然一分有冠
拋廿分矛冠